Habian muchas variables qeu se podian almacenar en un solo objeto para poder editarlas - Refactor: Cree una clase cart para que fuera mas organizado el codigo
Habian variables sin inicializar - Refactor: inicialize las variables que iabn dentro de la clase apra evitar vacios y posibles errorres de memoria
products estaba como una variable suelta - Refactor: lo puse dentro de la calse cart
este bloque de codigo:

if var dbProducts = response {
                let dbIds = Set(dbProducts.map({ $0.uuid }))
                self.productsNotInDBids = Set(ids).subtract(dbIds)
                for product in dbProducts {
                    product.appOrigin = .Sync
                    for updateProduct in cart.products {
                        if updateProduct.upc == product.uuid {
                            if product.numOfProducts > 0 {
                                let newProduct = product.deepCopy("CopyProduct").then {
                                    $0.updateProductSync(updateProduct)
                                    $0.totalGroup = updateProduct.price / 100
                                    product.numOfProducts += 1
                                    $0.quantity = updateProduct.quantity
                                }
                                dbProducts.append(newProduct)
                            } else {
                                product.updateProductSync(updateProduct)
                                product.totalGroup = updateProduct.price / 100
                                product.numOfProducts += 1
                                product.quantity = updateProduct.quantity
}
} }
}

Refactor: lo acomode como un map para poder editarlo sobre el atributo products de la clase cart


